楊潤雄：通識改革可提升學生分析力

《施政報告》提及將備受爭議的高中通識教育科進行「殺科式」改革，科目將會改名，但維持必修必考，評分準則改為「合格或不合格」。教育局局長楊潤雄今早(27日)在電台節目表示，改革的通識新課程，是希望釋放更多空間讓學生選修其他科目，例如創新科技，又認為通識科毋須有詳細等級評核學生能力，只需知道達標與否就足夠，並強調新科目「發展學生多角度思考及分析等能力」的宗旨沒有變。

楊潤雄同叫專家食屎有咩分別
自己鳩UP當真

差不多啦

他在電視台節目中坦白承認，指過去因為曾在外地工作，回來後為了方便適應，便安排子女就讀國際學校。資料顯示，楊潤雄在2006年曾被調往香港駐悉尼經貿辦工作，其家人子女亦一併遷到當地生活。

至於另一個原因，則是因為他覺得香港教育制度複雜，「當時對教育制度……比較複雜，希望找一間可以多年都在裡面讀的學校。」他事後回想，自己其中一個小朋友若於傳統學校就讀，或會更適合，「一個在傳統學校會讀得更合適，而另外一個就適合國際學校多一點……因此要對學校和小朋友有充分認識，才可以做好的配對。」他坦言為孩子物色好學校並不容易。

講定先
如果改革完仲有示威代表咩
要行返ce/al?

分色力呀嘛